export default [
  {
    "id": "1",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos se utiliza para clasificar las maderas según su origen?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Origen geográfico",
    "incorrect_answers": [
      "Dureza",
      "Durabilidad",
      "Color"
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "¿Cuál de las siguientes propiedades de la madera es fundamental al seleccionarla para su uso en entornos\nhospitalarios?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Resistencia al fuego",
    "incorrect_answers": [
      "Textura",
      "Olor",
      "Peso"
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "¿Qué es la cubicación de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "El proceso de medir el volumen de la madera",
    "incorrect_answers": [
      "La clasificación de la madera según su durabilidad",
      "La clasificación de la madera según su origen",
      "El proceso de secado de la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de madera es conocido por su resistencia y durabilidad en entornos húmedos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cedro",
    "incorrect_answers": [
      "Pino",
      "Roble",
      "Abedul"
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "¿Cuál de los siguientes defectos de la madera es causado por hongos y puede propagarse en entornos\nhospitalarios?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Moho",
    "incorrect_answers": [
      "Rajaduras",
      "Nudos",
      "Carcoma"
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "¿Cuál de las siguientes enfermedades de la madera es causada por insectos y puede dañar estructuras en\nentornos hospitalarios?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Carcoma",
    "incorrect_answers": [
      "Podredumbre parda",
      "Decaimiento azul",
      "Moho blanco"
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe una medida de prevención para evitar enfermedades de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Aplicar tratamientos insecticidas",
    "incorrect_answers": [
      "Utilizar maderas blandas",
      "Exponer la madera al sol directo",
      "Mantener la madera húmeda"
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "¿Cuál de las siguientes propiedades de la madera es importante considerar para prevenir su deformación en\nentornos hospitalarios?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Estabilidad dimensional",
    "incorrect_answers": [
      "Durabilidad",
      "Elasticidad",
      "Resistencia a la humedad"
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de madera es conocido por su resistencia al fuego?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Ciprés",
    "incorrect_answers": [
      "Pino",
      "Teca",
      "Abedul"
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "¿Cuál de los siguientes defectos de la madera se caracteriza por la presencia de agujeros causados por\ninsectos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Carcoma",
    "incorrect_answers": [
      "Grietas",
      "Manchas",
      "Podredumbre"
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe una propiedad deseable de la madera utilizada en entornos\nhospitalarios?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Baja transmisión de sonido",
    "incorrect_answers": [
      "Alta conductividad térmica",
      "Baja resistencia al impacto",
      "Gran expansión por calor"
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tratamientos se utiliza para prevenir enfermedades de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Impregnación con productos fungicidas",
    "incorrect_answers": [
      "Encerado",
      "Pintura",
      "Exposición al sol"
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de madera es resistente a la humedad y se utiliza comúnmente en entornos\nhospitalarios?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Haya",
    "incorrect_answers": [
      "Fresno",
      "Caoba",
      "Abedul"
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "¿Qué tipo de tablero se produce mediante la aglomeración de partículas de madera con resinas sintéticas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero aglomerado",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero OSB"
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tableros se caracteriza por ser resistente a la humedad y se utiliza en aplicaciones como\nmuebles de cocina y baño?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero laminado hidrófugo",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero MDF"
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros se fabrica a partir de virutas de madera orientadas y prensadas con\nresinas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero OSB",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero aglomerado"
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tableros se utiliza comúnmente en la fabricación de suelos laminados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero HDF",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero aglomerado"
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros se compone de fibras de madera encoladas y prensadas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero de fibra de madera",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero OSB",
      "Tablero aglomerado"
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tableros es conocido por su alta resistencia y se utiliza en aplicaciones estructurales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero OSB",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero aglomerado"
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros se compone de capas delgadas de madera encoladas y prensadas\nentre sí con las fibras perpendiculares?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero contrachapado",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero OSB",
      "Tablero aglomerado"
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tableros es conocido por su estabilidad dimensional y se utiliza en aplicaciones donde se\nrequiere resistencia y durabilidad?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero laminado",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero OSB"
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros se caracteriza por su superficie lisa y uniforme, ideal para pintar y lacar?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero MDF",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero OSB"
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tableros se utiliza en la fabricación de muebles, estanterías y revestimientos interiores?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero contrachapado",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero OSB",
      "Tablero aglomerado"
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros se caracteriza por ser resistente al pandeo y a la flexión?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero laminado",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero OSB"
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tableros se utiliza en la fabricación de puertas, suelos y muebles de exterior debido a su\nresistencia a la intemperie?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero de contraplacado fenólico",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero OSB"
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros se caracteriza por su alta densidad y resistencia al desgaste?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero DMF",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de fibra de madera",
      "Tablero aglomerado"
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "¿Qué técnica se utiliza para cubrir una superficie de madera con una capa delgada de otro tipo de madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Enchapado",
    "incorrect_answers": [
      "Tallado",
      "Encolado",
      "Prensado"
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza para el enchapado de madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa",
    "incorrect_answers": [
      "Vidrio",
      "Metal",
      "Plástico"
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor las características del contrachapado?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Está compuesto por varias capas de madera encoladas con las fibras alternadas en direcciones\nperpendiculares",
    "incorrect_answers": [
      "Está compuesto por varias capas de madera encoladas con las fibras en la misma dirección",
      "Es un proceso de cubrir una superficie de madera con una capa delgada de otro material",
      "Es un proceso de tallado de la madera para darle forma y relieve"
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza comúnmente como núcleo en el contrachapado?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa",
    "incorrect_answers": [
      "Madera maciza",
      "Plástico",
      "Metal"
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor las características de la chapa de madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Es una lámina delgada de madera que se obtiene al cortar finas capas de tronco de árbol",
    "incorrect_answers": [
      "Es un material compuesto de varias capas de madera encoladas con las fibras en la misma dirección",
      "Es un proceso de cubrir una superficie de madera con una capa delgada de otro material",
      "Es un proceso de tallado de la madera para darle forma y relieve"
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de chapa se obtiene al cortar las capas de madera tangencialmente al tronco del\nárbol?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa de corte tangencial",
    "incorrect_answers": [
      "Chapa de corte plano",
      "Chapa de corona",
      "Chapa de corte radial"
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de chapa se obtiene al cortar las capas de madera perpendicularmente a las anillas\nde crecimiento del árbol?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa de corte plano",
    "incorrect_answers": [
      "Chapa de corona",
      "Chapa de corte tangencial",
      "Chapa de corte radial"
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza comúnmente para el canteado de tableros de contrachapado o\nchapados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa",
    "incorrect_answers": [
      "Resina",
      "Vidrio",
      "Metal"
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la técnica de canteado en la carpintería de chapa?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Proceso de cubrir los bordes de un tablero con una tira de chapa",
    "incorrect_answers": [
      "Proceso de unir dos piezas de chapa para formar una superficie continua",
      "Proceso de tallado de formas decorativas en la superficie de la chapa",
      "Proceso de dar brillo y acabado a la superficie de la chapa"
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de chapa se caracteriza por su aspecto de veteado y se utiliza comúnmente en\nmuebles y revestimientos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa de burl",
    "incorrect_answers": [
      "Chapa de raíz",
      "Chapa de corona",
      "Chapa de corte plano"
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la utilización del contrachapado en la carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Se utiliza en la fabricación de muebles, estructuras y paneles debido a su estabilidad y resistencia",
    "incorrect_answers": [
      "Se utiliza principalmente en la fabricación de molduras y piezas decorativas",
      "Se utiliza para el revestimiento de superficies exteriores debido a su alta resistencia a la intemperie",
      "Se utiliza para el tallado de esculturas y elementos ornamentales"
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de chapa se obtiene al cortar las capas de madera siguiendo el ángulo formado por\nla médula y la corteza del tronco del árbol?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa de corona",
    "incorrect_answers": [
      "Chapa de corte plano",
      "Chapa de corte tangencial",
      "Chapa de corte radial"
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza comúnmente como adhesivo en la unión de las capas de chapa en el\ncontrachapado?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cola fenólica",
    "incorrect_answers": [
      "Resina",
      "Cera",
      "Pegamento de contacto"
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "¿Qué tipo de tablero se obtiene al laminar una hoja de chapa decorativa sobre un tablero de partículas o MDF?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero laminado",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero postformado",
      "Tablero de contraplacado"
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza comúnmente para la chapa decorativa en los tableros posformados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa",
    "incorrect_answers": [
      "Vidrio",
      "Plástico",
      "Metal"
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor las características de los tableros posformados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Son tableros recubiertos con una chapa decorativa que permite realizar formas curvas y cantos\nredondeados",
    "incorrect_answers": [
      "Están compuestos por varias capas de madera encoladas con las fibras en la misma dirección",
      "Están compuestos por varias capas de madera encoladas con las fibras alternadas en direcciones\nperpendiculares",
      "Son tableros con una capa de chapa decorativa fija y no permiten realizar formas curvas"
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros posformados se utiliza comúnmente en la fabricación de encimeras de\ncocina y mobiliario curvo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero postformado",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero contrachapado",
      "Tablero de contraplacado",
      "Tablero laminado"
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor las características de los tableros contraplacados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Están compuestos por varias capas de madera encoladas con las fibras alternadas en direcciones\nperpendiculares",
    "incorrect_answers": [
      "Están compuestos por varias capas de madera encoladas con las fibras en la misma dirección",
      "Son tableros recubiertos con una chapa decorativa que permite realizar formas curvas y cantos\nredondeados",
      "Son tableros con una capa de chapa decorativa fija y no permiten realizar formas curvas"
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza como núcleo en los tableros contraplacados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Madera contrachapada",
    "incorrect_answers": [
      "Madera maciza",
      "Plástico",
      "Chapa"
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros contraplacados se caracteriza por tener un número impar de capas de\nmadera encoladas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Contrachapado de 3 capas",
    "incorrect_answers": [
      "Contrachapado de 5 capas",
      "Contrachapado de 7 capas",
      "Contrachapado de 9 capas"
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza comúnmente para el revestimiento de los tableros contraplacados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa decorativa",
    "incorrect_answers": [
      "Vidrio",
      "Metal",
      "Plástico"
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la utilización de los tableros posformados en la carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Se utilizan para realizar formas curvas y cantos redondeados en encimeras y mobiliario",
    "incorrect_answers": [
      "Se utilizan para el tallado de detalles ornamentales en la madera",
      "Se utilizan para la fabricación de muebles macizos",
      "Se utilizan para la fabricación de estructuras y paneles resistentes"
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros posformados se caracteriza por su alta resistencia a la humedad y se\nutiliza en ambientes húmedos como baños y cocinas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero postformado de resina fenólica",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero postformado de melamina",
      "Tablero postformado de chapa de madera",
      "Tablero postformado de plástico"
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza comúnmente para el canteado de los tableros posformados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Chapa",
    "incorrect_answers": [
      "Resina",
      "Vidrio",
      "Metal"
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la técnica de canteado en los tableros posformados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Proceso de cubrir los bordes del tablero con una tira de chapa",
    "incorrect_answers": [
      "Proceso de unir dos piezas de chapa para formar una superficie continua",
      "Proceso de tallado de formas decorativas en la superficie de la chapa",
      "Proceso de dar brillo y acabado a la superficie de la chapa"
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de tableros posformados se utiliza comúnmente en la fabricación de muebles\nlaminados y puertas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tablero postformado de melamina",
    "incorrect_answers": [
      "Tablero postformado de chapa de madera",
      "Tablero postformado de resina fenólica",
      "Tablero postformado de plástico"
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "¿Cuál es el primer paso necesario para el tratamiento de la superficie de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Preparación",
    "incorrect_answers": [
      "Lijado",
      "Estucado",
      "Barnizado"
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "¿Qué se debe hacer durante la preparación de la superficie de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Limpiar y eliminar restos de suciedad y grasa",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicar una capa de barniz",
      "Realizar el estucado de la madera",
      "Pulir la superficie con lija fina"
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "¿Cuál es la finalidad del lijado en el tratamiento de la superficie de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Obtener una superficie suave y uniforme",
    "incorrect_answers": [
      "Eliminar la suciedad y grasa",
      "Aplicar una capa de barniz",
      "Realizar el estucado de la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el proceso de lijado de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Frotar la superficie con papel de lija para obtener una textura suave y uniforme",
    "incorrect_answers": [
      "Utilizar papel de lija grueso para alisar la superficie",
      "Frotar la madera con un trapo impregnado de barniz",
      "Aplicar estuco sobre la madera para corregir defectos"
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "¿Qué tipo de papel de lija se utiliza generalmente al principio del proceso de lijado?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Papel de lija grueso",
    "incorrect_answers": [
      "Papel de lija fino",
      "Papel de lija de grano medio",
      "Papel de lija de grano extrafino"
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "¿Cuál es la función del estucado en el tratamiento de la superficie de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Corregir defectos y rellenar huecos y grietas",
    "incorrect_answers": [
      "Alisar la madera",
      "Proteger la madera contra la humedad",
      "Aportar brillo y acabado a la superficie"
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza comúnmente para el estucado de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Masilla",
    "incorrect_answers": [
      "Barniz",
      "Cera",
      "Laca"
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "¿Cuándo es necesario aplicar estuco en la superficie de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Para corregir defectos y rellenar huecos y grietas",
    "incorrect_answers": [
      "Antes del lijado",
      "Después del barnizado",
      "Como último paso del proceso de tratamiento de la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "¿Cuál es la técnica adecuada para aplicar estuco en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Rellenar los huecos y grietas con estuco utilizando una espátula y nivelar la superficie",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicar una capa gruesa de estuco sin presionar",
      "Extender el estuco en dirección contraria a las vetas de la madera",
      "Dejar secar el estuco sin necesidad de alisarlo"
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "¿Qué se debe hacer después de aplicar el estuco en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Lijar la superficie para obtener una textura uniforme",
    "incorrect_answers": [
      "Barnizar inmediatamente",
      "Aplicar una capa de cera para proteger el estuco",
      "Dejar secar el estuco sin realizar ninguna acción adicional"
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la utilización del estucado en la carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Se utiliza para corregir defectos, rellenar huecos y obtener una superficie uniforme",
    "incorrect_answers": [
      "Se utiliza para proteger la madera contra la humedad",
      "Se utiliza para proporcionar brillo y acabado a la superficie de la madera",
      "Se utiliza para tallar detalles ornamentales en la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza comúnmente para el lijado de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Papel de lija",
    "incorrect_answers": [
      "Masilla",
      "Cera",
      "Barniz"
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del tratamiento de la superficie de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Lograr una superficie suave, uniforme y preparada para su acabado",
    "incorrect_answers": [
      "Obtener una textura rugosa y áspera",
      "Proteger la madera contra insectos y hongos",
      "Dar color a la madera mediante la aplicación de tintes"
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la función de la imprimación en el tratamiento de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Preparar la superficie de la madera para recibir el acabado final",
    "incorrect_answers": [
      "Proteger la madera contra la humedad",
      "Aportar brillo y acabado a la superficie de la madera",
      "Rellenar los huecos y grietas de la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "¿Qué proceso se utiliza para blanquear la madera y obtener un tono más claro?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Aplicación de productos químicos o blanqueadores especiales",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicación de una capa de barniz transparente",
      "Pulido de la superficie con lija fina",
      "Estucado de la madera para cubrir defectos"
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del tintado de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cambiar el color de la madera y resaltar su veta",
    "incorrect_answers": [
      "Proteger la madera contra los insectos y hongos",
      "Rellenar los huecos y grietas de la madera",
      "Obtener una superficie suave y uniforme"
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "¿Qué se aplica como primer paso antes de aplicar el acabado final en la técnica del fondo en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Imprimación",
    "incorrect_answers": [
      "Blanqueo",
      "Estucado",
      "Tintado"
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "¿Qué efecto se busca lograr con el patinado en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Dar un aspecto envejecido y desgastado",
    "incorrect_answers": [
      "Obtener un acabado brillante",
      "Aportar resistencia a la madera contra los rayos UV",
      "Proteger la madera contra la humedad"
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "¿Qué técnica se utiliza para lograr el efecto decapé en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Eliminar parcialmente las capas de pintura para resaltar la madera subyacente",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicar una capa de barniz brillante",
      "Lijar la superficie con papel de lija grueso",
      "Aplicar una capa de cera para proteger la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "¿Cuál es el objetivo del acabado anticuado en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Dar un aspecto envejecido y antiguo",
    "incorrect_answers": [
      "Proteger la madera contra los insectos y hongos",
      "Rellenar los huecos y grietas de la madera",
      "Obtener una superficie suave y uniforme"
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "¿Cuál es el proceso de suavizar y dar brillo a la superficie de la madera mediante la aplicación de productos\nabrasivos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pulido",
    "incorrect_answers": [
      "Imprimación",
      "Tintado",
      "Blanqueo"
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "¿Qué técnica se utiliza para crear un efecto de veteado en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Utilizar un pincel o herramienta para aplicar pintura en pinceladas simulando las vetas naturales de la\nmadera",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicar capas sucesivas de barniz transparente",
      "Rellenar los huecos y grietas con estuco",
      "Aplicar una capa de cera para proteger la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "¿Qué efecto se busca lograr con la técnica del craquelé en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Crear un efecto de grietas o fisuras en la superficie",
    "incorrect_answers": [
      "Proteger la madera contra los insectos y hongos",
      "Rellenar los huecos y grietas de la madera",
      "Obtener una superficie suave y uniforme"
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la utilización del fondo en el tratamiento de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Se utiliza como capa base antes de aplicar el acabado final para obtener un color uniforme y mejorar la\nadherencia",
    "incorrect_answers": [
      "Se utiliza para proteger la madera contra la humedad",
      "Se utiliza para proporcionar brillo y acabado a la superficie de la madera",
      "Se utiliza para tallar detalles ornamentales en la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "¿Cuál de los siguientes procesos se utiliza para crear un efecto de patinado en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Aplicar una capa de pintura y lijar parcialmente para revelar la madera subyacente",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicar capas sucesivas de barniz transparente",
      "Utilizar productos químicos para decolorar la madera",
      "Aplicar una capa de cera para proteger la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el objetivo del tintado en el tratamiento de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Se utiliza para cambiar el color de la madera y resaltar su veta",
    "incorrect_answers": [
      "Se utiliza para proteger la madera contra la humedad",
      "Se utiliza para proporcionar brillo y acabado a la superficie de la madera",
      "Se utiliza para tallar detalles ornamentales en la madera"
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza comúnmente para cambiar el color de la madera sin ocultar su veta\nnatural?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tinte",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura",
      "Barniz",
      "Cera"
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "¿Qué producto se utiliza para proteger y resaltar la belleza natural de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Barniz",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura",
      "Tinte",
      "Cera"
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos proporciona una capa de protección transparente sobre la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Barniz",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura",
      "Tinte",
      "Cera"
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "¿Qué producto se utiliza principalmente para cubrir la madera con un color sólido y opaco?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pintura",
    "incorrect_answers": [
      "Tinte",
      "Barniz",
      "Cera"
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para sellar y proteger la madera contra la humedad y el desgaste?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Barniz",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura",
      "Tinte",
      "Cera"
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para obtener un acabado brillante en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cera",
    "incorrect_answers": [
      "Tinte",
      "Barniz",
      "Pintura"
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para resaltar y realzar la veta de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tinte",
    "incorrect_answers": [
      "Cera",
      "Pintura",
      "Barniz"
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "¿Qué producto se utiliza comúnmente para dar un acabado suave y sedoso a la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cera",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura",
      "Tinte",
      "Barniz"
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para dar un aspecto antiguo y desgastado a la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pintura",
    "incorrect_answers": [
      "Barniz",
      "Cera",
      "Tinte"
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "¿Qué producto se utiliza para proteger la madera contra los rayos UV y prevenir su decoloración?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Barniz",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura",
      "Tinte",
      "Cera"
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para obtener un acabado mate en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tinte",
    "incorrect_answers": [
      "Barniz",
      "Pintura",
      "Cera"
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "¿Qué producto se utiliza para añadir un brillo sutil y natural a la madera sin crear una capa visible?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cera",
    "incorrect_answers": [
      "Tinte",
      "Barniz",
      "Pintura"
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para proteger la madera contra insectos y hongos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pintura",
    "incorrect_answers": [
      "Tinte",
      "Cera",
      "Barniz"
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "¿Qué producto se utiliza para eliminar capas antiguas de pintura o barniz de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Decapante",
    "incorrect_answers": [
      "Poliuretano",
      "Tapaporos",
      "Diluyente"
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para sellar los poros de la madera antes de aplicar el acabado final?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tapaporos",
    "incorrect_answers": [
      "Poliuretano",
      "Decapante",
      "Disolvente"
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para diluir pinturas, barnices o tintes antes de su aplicación en la\nmadera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Diluyente",
    "incorrect_answers": [
      "Tapaporos",
      "Poliuretano",
      "Decapante"
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "¿Qué tipo de producto se utiliza comúnmente para proteger y embellecer la madera con una capa transparente y\nresistente?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Poliuretano",
    "incorrect_answers": [
      "Disolvente",
      "Tapaporos",
      "Decapante"
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para limpiar y eliminar residuos de pintura, barniz o adhesivos de las\nherramientas o superficies de trabajo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Disolvente",
    "incorrect_answers": [
      "Tapaporos",
      "Diluyente",
      "Decapante"
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para diluir y limpiar herramientas después de aplicar pinturas o\nbarnices en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Disolvente",
    "incorrect_answers": [
      "Poliuretano",
      "Tapaporos",
      "Decapante"
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para reducir la viscosidad de pinturas, barnices o tintes y facilitar su\naplicación sobre la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Diluyente",
    "incorrect_answers": [
      "Decapante",
      "Disolvente",
      "Tapaporos"
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "¿Qué tipo de equipo de aplicación se utiliza comúnmente para la aplicación de pinturas, barnices o tintes en la\nmadera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todos los anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Espátula",
      "Rodillo",
      "Pincel"
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para eliminar manchas y decoloraciones no deseadas de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Diluyente",
    "incorrect_answers": [
      "Disolvente",
      "Poliuretano",
      "Decapante"
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "¿Qué producto se utiliza para reducir la viscosidad de los productos de acabado y mejorar su capacidad de\npenetración en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Diluyente",
    "incorrect_answers": [
      "Decapante",
      "Tapaporos",
      "Poliuretano"
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para proporcionar un acabado resistente y duradero en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Poliuretano",
    "incorrect_answers": [
      "Decapante",
      "Tapaporos",
      "Diluyente"
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "¿Qué producto se utiliza para eliminar el brillo y preparar la superficie de la madera antes de aplicar un nuevo\nacabado?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tapaporos",
    "incorrect_answers": [
      "Poliuretano",
      "Diluyente",
      "Decapante"
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos se utiliza para diluir y limpiar equipos de aplicación, como pistolas de pintura o\npinceles, después de utilizar pinturas o barnices en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Disolvente",
    "incorrect_answers": [
      "Tapaporos",
      "Decapante",
      "Diluyente"
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas de mecanizado se utiliza para cortar la madera en forma longitudinal?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Aserrado",
    "incorrect_answers": [
      "Ensamblado",
      "Labrado",
      "Uniones"
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "¿Qué técnica de mecanizado se utiliza para tallar o dar forma a la madera mediante el uso de herramientas\nmanuales o eléctricas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Labrado",
    "incorrect_answers": [
      "Aserrado",
      "Uniones",
      "Ensamblado"
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas se utiliza para unir dos piezas de madera en ángulo recto?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Empalmes",
    "incorrect_answers": [
      "Labrado",
      "Ensamblado",
      "Uniones"
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "¿Qué técnica de mecanizado se utiliza para unir dos piezas de madera de manera que queden ocultas en la\nsuperficie de la misma?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Ensamblado",
    "incorrect_answers": [
      "Empalmes",
      "Uniones",
      "Labrado"
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas de mecanizado se utiliza para unir dos piezas de madera en línea recta, como\nen la fabricación de una mesa?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Ensamblado",
    "incorrect_answers": [
      "Labrado",
      "Empalmes",
      "Uniones"
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "¿Qué técnica de mecanizado se utiliza para realizar cortes precisos y detallados en la madera utilizando una\nsierra manual o eléctrica?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Aserrado",
    "incorrect_answers": [
      "Uniones",
      "Ensamblado",
      "Labrado"
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas de mecanizado se utiliza para unir dos piezas de madera mediante el uso de\nclavos, tornillos o adhesivos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uniones",
    "incorrect_answers": [
      "Labrado",
      "Ensamblado",
      "Empalmes"
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "¿Qué técnica de mecanizado se utiliza para unir dos extremos de una pieza de madera mediante el corte de\nranuras y lengüetas complementarias?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Ensamblado",
    "incorrect_answers": [
      "Labrado",
      "Empalmes",
      "Uniones"
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas de mecanizado se utiliza para tallar detalles ornamentales en la madera, como\nmolduras o grabados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Labrado",
    "incorrect_answers": [
      "Aserrado",
      "Ensamblado",
      "Uniones"
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "¿Qué técnica de mecanizado se utiliza para unir dos piezas de madera mediante el uso de clavijas o espigas en\nagujeros previamente perforados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Ensamblado",
    "incorrect_answers": [
      "Uniones",
      "Empalmes",
      "Labrado"
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas de mecanizado se utiliza para crear una unión fuerte y resistente entre dos\npiezas de madera mediante el encolado de sus superficies?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uniones",
    "incorrect_answers": [
      "Ensamblado",
      "Empalmes",
      "Labrado"
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "¿Qué técnica de mecanizado se utiliza para cortar la madera en forma transversal?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uniones",
    "incorrect_answers": [
      "Labrado",
      "Ensamblado",
      "Aserrado"
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas de mecanizado se utiliza para unir dos piezas de madera mediante el\nsolapamiento de sus extremos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Empalmes",
    "incorrect_answers": [
      "Ensamblado",
      "Uniones",
      "Labrado"
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza comúnmente para ensamblar muebles y realizar operaciones de\ncarpintería a medida?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo",
      "Destornillador",
      "Llave Allen"
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "¿Qué técnica se utiliza para unir paneles de madera en un mueble sin utilizar elementos de fijación visibles en la\nsuperficie?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Encolado a cola de milano",
    "incorrect_answers": [
      "Ensamblado",
      "Uniones",
      "Encolado a inglete"
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "¿Cuál de las siguientes operaciones se realiza durante el montaje de muebles para asegurar que todas las\npiezas estén niveladas y alineadas correctamente?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Ajuste",
    "incorrect_answers": [
      "Lijado",
      "Barnizado",
      "Nivelación"
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas se utiliza para fijar una encimera de madera a una estructura de mueble?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Clavado",
      "Atornillado",
      "Encolado"
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "¿Qué tipo de hardware se utiliza comúnmente para unir las puertas de un mueble a su estructura?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Bisagras",
    "incorrect_answers": [
      "Tornillos",
      "Clavos",
      "Pegamento"
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para medir y marcar las dimensiones y ubicaciones en el proceso\nde montaje de muebles y carpintería a medida?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cinta métrica",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de calar",
      "Lápiz",
      "Lijadora"
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas se utiliza para ensamblar dos piezas de madera mediante el uso de tornillos en\nángulo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Inglete",
    "incorrect_answers": [
      "Uniones",
      "Ensamblado",
      "Refuerzo con escuadras metálicas"
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "¿Qué tipo de hardware se utiliza para ajustar la altura de las baldas en un mueble?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Soportes regulables",
    "incorrect_answers": [
      "Bisagras",
      "Tornillos",
      "Clavos"
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "¿Cuál de las siguientes operaciones se realiza para ocultar las cabezas de los tornillos y obtener una superficie\nlisa en el mueble?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tapado de tornillos",
    "incorrect_answers": [
      "Lijado",
      "Barnizado",
      "Ajuste"
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "¿Qué tipo de unión se utiliza comúnmente para ensamblar marcos de muebles, como marcos de puertas o\ncajones?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uniones a inglete",
    "incorrect_answers": [
      "Uniones a tope",
      "Uniones de lengüeta y ranura",
      "Uniones de espiga"
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para realizar cortes precisos y limpios en el montaje de muebles y\ncarpintería a medida?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra circular",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de calar",
      "Sierra de mano",
      "Sierra de cinta"
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "¿Qué tipo de herrajes se utilizan comúnmente para asegurar las partes móviles de un mueble, como cajones o\npuertas, a la estructura principal?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Bisagras",
    "incorrect_answers": [
      "Clavos",
      "Tornillos",
      "Pegamento"
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas se utiliza para unir dos piezas de madera en ángulo recto formando una L?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uniones de caja y espiga",
    "incorrect_answers": [
      "Uniones a inglete",
      "Uniones a tope",
      "Uniones de lengüeta y ranura"
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales se utiliza comúnmente como revestimiento de suelos por su durabilidad y\napariencia natural?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Madera",
    "incorrect_answers": [
      "Cerámica",
      "Vinilo",
      "Cemento"
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "¿Qué tipo de pavimento de madera se compone de tablillas de madera maciza encoladas sobre una base de\ncontrachapado?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Parqué",
    "incorrect_answers": [
      "Losetas",
      "Laminado",
      "Friso"
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "¿Cuál de los siguientes pavimentos se compone de una capa de madera noble adherida a una base de madera\ncontrachapada?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Parqué",
    "incorrect_answers": [
      "Laminado",
      "Losetas",
      "Friso"
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "¿Qué tipo de revestimiento de madera se caracteriza por tener una superficie de madera con relieves y texturas\ntalladas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Friso",
    "incorrect_answers": [
      "Parqué",
      "Losetas",
      "Laminado"
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "¿Cuál de los siguientes revestimientos de madera se instala en forma de paneles verticales en las paredes para\ndar un aspecto cálido y decorativo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Friso",
    "incorrect_answers": [
      "Parqué",
      "Laminado",
      "Losetas"
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "¿Qué tipo de pavimento se compone de capas de madera prensada y una capa superior de fotografía impresa\nque imita la apariencia de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Laminado",
    "incorrect_answers": [
      "Friso",
      "Parqué",
      "Losetas"
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "¿Cuál de los siguientes pavimentos de madera se caracteriza por tener una capa superior de madera noble\nencolada sobre una base de madera contrachapada?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Parqué",
    "incorrect_answers": [
      "Losetas",
      "Friso",
      "Laminado"
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "¿Qué tipo de revestimiento de corcho se utiliza comúnmente como pavimento debido a sus propiedades aislantes\ny resilientes?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Corcho flotante",
    "incorrect_answers": [
      "Parqué",
      "Losetas",
      "Friso"
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "¿Cuál de los siguientes pavimentos se instala flotante, sin necesidad de pegamento o clavos, sobre una base de\nespuma o lámina aislante?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Corcho flotante",
    "incorrect_answers": [
      "Losetas",
      "Parqué",
      "Friso"
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "¿Qué tipo de revestimiento de madera se compone de pequeñas tablillas de madera que forman un patrón\ngeométrico en el suelo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Parqué",
    "incorrect_answers": [
      "Laminado",
      "Friso",
      "Losetas"
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "¿Cuál de los siguientes revestimientos de madera se compone de losetas rectangulares de madera maciza?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Losetas",
    "incorrect_answers": [
      "Friso",
      "Parqué",
      "Laminado"
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "¿Qué técnica se utiliza comúnmente para unir las tablillas de madera en un pavimento de parqué?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Encolado",
    "incorrect_answers": [
      "Clavado",
      "Atornillado",
      "Pegado"
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "¿Cuál de los siguientes revestimientos de madera se caracteriza por tener una capa superior de madera noble y\nuna base de madera contrachapada con una capa protectora de melamina?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Laminado",
    "incorrect_answers": [
      "Losetas",
      "Parqué",
      "Friso"
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de pegamento es conocido por su alta resistencia al agua y se utiliza comúnmente\nen trabajos de carpintería en exteriores?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento de resina epoxi",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento vinílico",
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento de cianoacrilato"
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "¿Qué tipo de pegamento se utiliza principalmente para unir superficies de madera y proporciona una unión fuerte\ny duradera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento de carpintero",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento de cianoacrilato"
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "¿Cuál de los siguientes pegamentos es ideal para la unión de materiales porosos, como papel, cartón o madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento vinílico",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de cianoacrilato"
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "¿Qué tipo de pegamento se utiliza comúnmente para unir materiales flexibles, como cuero o tela?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento textil",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento de cianoacrilato"
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "¿Cuál de los siguientes pegamentos es adecuado para la unión de materiales metálicos, como metal a metal o\nmetal a madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento para metales",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento de cianoacrilato"
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "¿Qué tipo de pegamento se utiliza para unir materiales de plástico, como PVC o acrílico?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento para plásticos",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento de cianoacrilato"
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "¿Cuál de los siguientes pegamentos es ideal para trabajos de precisión y unión rápida, como la fijación de piezas\npequeñas o la reparación de objetos frágiles?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento de cianoacrilato",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento vinílico"
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "¿Qué tipo de pegamento se utiliza comúnmente en trabajos de laminado, donde se requiere una unión rápida y\nfuerte entre dos superficies?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento de contacto",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento vinílico",
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de cianoacrilato"
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "¿Cuál de los siguientes pegamentos se utiliza para la unión de materiales en aplicaciones industriales, como la\nfabricación de muebles o la construcción de embarcaciones?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento de resina epoxi",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento vinílico",
      "Pegamento de cianoacrilato"
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "¿Qué tipo de pegamento se utiliza para unir materiales por contacto directo, aplicándolo en ambas superficies a\nunir?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento de contacto",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento instantáneo",
      "Pegamento en barra"
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "¿Cuál de los siguientes pegamentos se caracteriza por su rápida capacidad de adhesión y secado instantáneo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento instantáneo",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento en barra"
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "¿Qué tipo de pegamento se utiliza comúnmente para la unión de superficies no porosas, como vidrio o metal?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento para vidrio y metal",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento de cianoacrilato"
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "¿Cuál de los siguientes pegamentos es adecuado para la unión de materiales que estarán expuestos a altas\ntemperaturas, como metales en aplicaciones automotrices?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pegamento resistente al calor",
    "incorrect_answers": [
      "Pegamento de resina epoxi",
      "Pegamento de contacto",
      "Pegamento en barra"
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas se utiliza para realizar cortes precisos y curvos en diferentes tipos de madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra de cinta",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra circular",
      "Tupí",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "¿Qué tipo de sierra se caracteriza por tener una hoja continua de dientes y se utiliza para cortes rectos y curvos\nen madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra circular",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Tupí",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "¿Qué máquina se utiliza para realizar molduras y ranuras en la madera mediante el uso de cuchillas giratorias?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tupí",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Sierra circular",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas se utiliza para obtener una superficie lisa y uniforme en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cepilladora",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Sierra circular",
      "Tupí"
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "¿Qué máquina se utiliza para reducir el grosor de una tabla o tablero de madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Regruesadora",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Sierra circular",
      "Tupí"
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas se utiliza para dar forma a los bordes de la madera, creando molduras y\nperfiles decorativos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tupí",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Sierra circular",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "¿Qué máquina se utiliza para realizar cortes longitudinales en la madera, dividiendo tableros o paneles en piezas\nmás estrechas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra circular",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Tupí",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas se utiliza para realizar cortes precisos y rectos en madera, con la posibilidad de\najustar la inclinación de la hoja?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra circular",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Tupí",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "¿Qué máquina se utiliza para crear rebajes y ensambles en la madera, mediante el uso de una fresa giratoria?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tupí",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Sierra circular",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas se utiliza para eliminar las irregularidades y deformaciones de la superficie de\nla madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cepilladora",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Sierra circular",
      "Tupí"
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "¿Qué máquina se utiliza para cortar piezas de madera en ángulos precisos, como ingletes o biselados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra circular",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Tupí",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "¿Cuál de las siguientes máquinas se utiliza para realizar cortes transversales precisos en la madera, con la\nposibilidad de ajustar la inclinación de la hoja?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra circular",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Tupí",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "¿Qué máquina se utiliza para realizar cortes repetitivos y precisos en la madera, mediante el uso de una guía de\ncorte?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra circular",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de cinta",
      "Tupí",
      "Cepilladora"
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para realizar cortes rectos y curvos en diferentes materiales, como madera, metal o\nplástico?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra de calar",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de mano",
      "Sierra circular",
      "Sierra de cinta"
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para afilar herramientas de corte, como cuchillas de cepillos o\ncinceles?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Afiladora eléctrica",
    "incorrect_answers": [
      "Lima",
      "Piedra de afilar",
      "Escofina"
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para eliminar irregularidades y obtener una superficie lisa en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cepilladora eléctrica",
    "incorrect_answers": [
      "Cepillo de mano",
      "Lijadora orbital",
      "Escofina"
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para realizar cortes en forma de ranuras o rebajes en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Fresadora eléctrica",
    "incorrect_answers": [
      "Cincel",
      "Lima",
      "Escofina"
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para unir piezas de madera mediante presión, aplicando fuerza para mantener las\npiezas en su lugar mientras se realizan otras operaciones?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Prensa de tornillo",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo",
      "Destornillador",
      "Tenaza"
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para dar forma y acabado a la madera, mediante el arranque de\npequeñas virutas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Escofina",
    "incorrect_answers": [
      "Lima",
      "Cincel",
      "Destornillador"
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para eliminar material y dar forma a la madera mediante el corte con dientes en su\nsuperficie?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cepillo de mano",
    "incorrect_answers": [
      "Lima",
      "Cincel",
      "Escofina"
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para realizar agujeros en diferentes materiales, como madera,\nmetal o plástico?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Taladro",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo",
      "Cincel",
      "Escofina"
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para realizar cortes precisos y curvos en materiales blandos, como madera o\nplástico?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra de mano",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de calar",
      "Sierra circular",
      "Sierra de cinta"
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para realizar cortes finos y precisos en madera, metal o plástico?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierras de marquetería",
    "incorrect_answers": [
      "Lima",
      "Cincel",
      "Escofina"
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para sujetar piezas de trabajo durante las operaciones de corte, lijado o ensamblaje?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sargento",
    "incorrect_answers": [
      "Prensa de tornillo",
      "Martillo",
      "Tenaza"
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para eliminar el exceso de material y dar forma a la madera\nmediante el frotado con una superficie abrasiva?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Lija",
    "incorrect_answers": [
      "Lima",
      "Cincel",
      "Escofina"
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para realizar cortes finos y precisos en materiales blandos, como madera o plástico?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sierra de mano",
    "incorrect_answers": [
      "Sierra de calar",
      "Sierra circular",
      "Sierra de cinta"
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para medir longitudes o distancias en centímetros o pulgadas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cinta métrica",
    "incorrect_answers": [
      "Escuadra",
      "Metro plegable",
      "Nivel de burbuja"
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para medir ángulos de 90 grados?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Escuadra",
    "incorrect_answers": [
      "Calibre",
      "Compás",
      "Nivel de burbuja"
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para trazar líneas rectas en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Regla",
    "incorrect_answers": [
      "Metro plegable",
      "Cinta métrica",
      "Nivel de burbuja"
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "¿Cuál de los siguientes instrumentos se utiliza para medir la profundidad de perforaciones o agujeros?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Micrómetro",
    "incorrect_answers": [
      "Calibre",
      "Compás",
      "Pie de rey"
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para medir el grosor de materiales o piezas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Calibrador de espesores",
    "incorrect_answers": [
      "Metro plegable",
      "Cinta métrica",
      "Nivel de burbuja"
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para medir y transferir distancias de manera precisa?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Compás",
    "incorrect_answers": [
      "Metro plegable",
      "Cinta métrica",
      "Calibre"
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "¿Qué instrumento se utiliza para medir el diámetro de objetos cilíndricos, como tuberías o tornillos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Micrómetro",
    "incorrect_answers": [
      "Calibre",
      "Compás",
      "Pie de rey"
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para trazar círculos de diferentes tamaños?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Compás",
    "incorrect_answers": [
      "Metro plegable",
      "Cinta métrica",
      "Nivel de burbuja"
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para medir y transferir ángulos de manera precisa?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Transportador de ángulos",
    "incorrect_answers": [
      "Calibre",
      "Regla",
      "Nivel de burbuja"
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "¿Cuál de los siguientes instrumentos se utiliza para medir la rugosidad o textura de una superficie?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Rugosímetro",
    "incorrect_answers": [
      "Calibre",
      "Pie de rey",
      "Micrómetro"
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza para trazar líneas paralelas en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Línea de trazado",
    "incorrect_answers": [
      "Escuadra",
      "Regla",
      "Nivel de burbuja"
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas se utiliza para medir y transferir alturas o profundidades?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Calibrador de profundidad",
    "incorrect_answers": [
      "Metro plegable",
      "Cinta métrica",
      "Calibre"
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "¿Qué instrumento se utiliza para medir el grosor de láminas o materiales flexibles?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Micrómetro de hoja",
    "incorrect_answers": [
      "Calibre",
      "Regla",
      "Pie de rey"
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "¿Qué tipo de persiana se enrolla verticalmente en un cilindro ubicado en la parte superior de la ventana?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Persiana enrollable",
    "incorrect_answers": [
      "Persiana veneciana",
      "Persiana de lamas",
      "Persiana corredera"
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "¿Cuál es el mecanismo de funcionamiento de una persiana enrollable?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Muelle de torsión",
    "incorrect_answers": [
      "Cuerda de tracción",
      "Manivela",
      "Motor eléctrico"
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "¿Qué tipo de persiana se compone de lamas horizontales que se pueden ajustar para regular la entrada de luz?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Persiana veneciana",
    "incorrect_answers": [
      "Persiana de lamas",
      "Persiana enrollable",
      "Persiana corredera"
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "¿Cuál es el mecanismo de funcionamiento de una persiana veneciana?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Varilla de orientación",
    "incorrect_answers": [
      "Cuerda de tracción",
      "Manivela",
      "Motor eléctrico"
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "¿Qué tipo de persiana se desplaza horizontalmente a lo largo de un riel, permitiendo abrir o cerrar el acceso a la\nventana?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Persiana corredera",
    "incorrect_answers": [
      "Persiana veneciana",
      "Persiana de lamas",
      "Persiana enrollable"
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "¿Cuál es el mecanismo de funcionamiento de una persiana corredera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Deslizamiento sobre rieles",
    "incorrect_answers": [
      "Cuerda de tracción",
      "Manivela",
      "Motor eléctrico"
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "¿Qué tipo de persiana se compone de una única pieza sólida que se enrolla verticalmente en la parte superior de\nla ventana?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Persiana de seguridad",
    "incorrect_answers": [
      "Persiana veneciana",
      "Persiana de lamas",
      "Persiana enrollable"
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "¿Cuál es el mecanismo de funcionamiento de una persiana de seguridad?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cerradura de seguridad",
    "incorrect_answers": [
      "Cuerda de tracción",
      "Manivela",
      "Motor eléctrico"
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "¿Qué tipo de persiana se caracteriza por tener lamas de aluminio orientables para controlar la entrada de luz?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Persiana veneciana",
    "incorrect_answers": [
      "Persiana de lamas",
      "Persiana enrollable",
      "Persiana corredera"
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "¿Cuál es el mecanismo de funcionamiento de una persiana de lamas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Varilla de orientación",
    "incorrect_answers": [
      "Cuerda de tracción",
      "Manivela",
      "Motor eléctrico"
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones puede requerir reparación en una persiana?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Sustitución de lamas rotas",
    "incorrect_answers": [
      "Lubricación del motor",
      "Ajuste de la cuerda de tracción",
      "Cambio del interruptor de la manivela"
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza comúnmente para reparar una persiana enrollable?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Kit de reparación de persianas",
    "incorrect_answers": [
      "Destornillador",
      "Llave inglesa",
      "Alicates"
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "¿Cuál de los siguientes problemas puede requerir reparación en una persiana veneciana?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Desajuste de las lamas",
      "Rotura del muelle de torsión",
      "Atasco de la cuerda de tracción"
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "¿Qué material comúnmente se utiliza para fabricar marcos de puertas y ventanas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Madera",
    "incorrect_answers": [
      "Metal",
      "Vidrio",
      "Plástico"
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de puertas se desliza horizontalmente para abrirse y cerrarse?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Puerta corredera",
    "incorrect_answers": [
      "Puerta pivotante",
      "Puerta abatible",
      "Puerta plegable"
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales es conocido por su resistencia y durabilidad, y se utiliza comúnmente para\nfabricar puertas y ventanas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Aluminio",
    "incorrect_answers": [
      "PVC",
      "Madera",
      "Vidrio"
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "¿Qué tipo de ventana se abre hacia afuera mediante una bisagra en un lateral?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Ventana abatible",
    "incorrect_answers": [
      "Ventana pivotante",
      "Ventana corredera",
      "Ventana de guillotina"
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales es conocido por su aislamiento térmico y acústico, y se utiliza comúnmente en\nla fabricación de ventanas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "PVC",
    "incorrect_answers": [
      "Aluminio",
      "Madera",
      "Vidrio"
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "¿Qué tipo de puerta se abre hacia el exterior mediante bisagras colocadas en un lateral y se pliega en\nsecciones?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Puerta plegable",
    "incorrect_answers": [
      "Puerta pivotante",
      "Puerta abatible",
      "Puerta corredera"
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de cierre es comúnmente utilizado en puertas y ventanas para garantizar la\nseguridad?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cierre multipunto",
    "incorrect_answers": [
      "Cierre magnético",
      "Cierre de gancho",
      "Cierre de pestillo"
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "¿Qué tipo de puerta se abre hacia el exterior o el interior mediante una bisagra en un lateral y se desplaza en un\narco?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Puerta pivotante",
    "incorrect_answers": [
      "Puerta abatible",
      "Puerta corredera",
      "Puerta plegable"
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales es conocido por su transparencia y se utiliza comúnmente en ventanas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Vidrio",
    "incorrect_answers": [
      "Aluminio",
      "PVC",
      "Madera"
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "¿Qué tipo de ventana se compone de dos hojas que se desplazan verticalmente en un marco?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Ventana corredera vertical",
    "incorrect_answers": [
      "Ventana pivotante",
      "Ventana abatible",
      "Ventana de guillotina"
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de marco se utiliza comúnmente en ventanas de aluminio?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Marco de aluminio",
    "incorrect_answers": [
      "Marco de madera",
      "Marco de acero",
      "Marco de PVC"
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "¿Qué tipo de puerta se abre hacia el exterior o el interior mediante un eje vertical en la parte inferior o superior?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Puerta oscilobatiente",
    "incorrect_answers": [
      "Puerta pivotante",
      "Puerta abatible",
      "Puerta corredera"
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de cierre se utiliza comúnmente en puertas y ventanas de seguridad?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cierre multipunto",
    "incorrect_answers": [
      "Cierre de gancho",
      "Cierre magnético",
      "Cierre de pestillo"
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "¿Qué tipo de herramienta se utiliza para colocar puntas en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Martillo",
    "incorrect_answers": [
      "Llave inglesa",
      "Destornillador",
      "Alicates"
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de bisagra se utiliza comúnmente en puertas y ventanas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Bisagra de cazoleta",
    "incorrect_answers": [
      "Bisagra de presión",
      "Bisagra invisible",
      "Bisagra de gancho"
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "¿Qué tipo de herramienta se utiliza para ajustar la profundidad de una cerradura en una puerta?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cincel",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo",
      "Llave inglesa",
      "Destornillador"
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos se utiliza comúnmente para abrir o cerrar una puerta?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cerradura",
    "incorrect_answers": [
      "Bisagra",
      "Tornillo",
      "Pomo"
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "¿Qué tipo de herramienta se utiliza para atornillar tornillos en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Destornillador",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo",
      "Llave inglesa",
      "Alicates"
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos se utiliza comúnmente para girar y abrir una cerradura?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Llave",
    "incorrect_answers": [
      "Cerradura",
      "Bisagra",
      "Pomo"
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "¿Qué tipo de herramienta se utiliza para girar y abrir una cerradura?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Llave",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo",
      "Destornillador",
      "Alicates"
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos se utiliza comúnmente para asegurar una puerta cerrada?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Pestillo",
    "incorrect_answers": [
      "Cerradura",
      "Bisagra",
      "Tornillo"
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "¿Qué tipo de herramienta se utiliza para atornillar tornillos con cabeza plana en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Destornillador",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo",
      "Llave inglesa",
      "Alicates"
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos se utiliza comúnmente para facilitar el cierre suave de una puerta?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cierrapuertas",
    "incorrect_answers": [
      "Cerradura",
      "Bisagra",
      "Tornillo"
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "¿Qué tipo de herramienta se utiliza para ajustar la posición de una bisagra en una puerta?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Destornillador",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo",
      "Llave inglesa",
      "Alicates"
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos se utiliza comúnmente para agarrar y abrir una puerta?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Manilla",
    "incorrect_answers": [
      "Cerradura",
      "Bisagra",
      "Tornillo"
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "¿Qué tipo de herramienta se utiliza para atornillar tornillos con cabeza hexagonal en la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Llave Allen",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo",
      "Llave inglesa",
      "Alicates"
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe mejor el mantenimiento correctivo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Implica reparar fallos y averías después de que ocurran",
    "incorrect_answers": [
      "Se realiza regularmente para prevenir fallos y averías.",
      "Consiste en monitorear el estado actual de los elementos de carpintería.",
      "Se basa en técnicas de análisis y predicción para evitar fallos."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del mantenimiento preventivo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Evitar o reducir la aparición de fallos y averías mediante la realización de tareas programadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Reparar fallos y averías después de que ocurran.",
      "Planificar y programar actividades de mantenimiento.",
      "Utilizar técnicas de monitoreo y análisis para predecir fallos futuros."
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "¿Qué tipo de mantenimiento se basa en la planificación y programación de actividades de mantenimiento de\nmanera regular?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Mantenimiento preventivo",
    "incorrect_answers": [
      "Mantenimiento correctivo.",
      "Mantenimiento predictivo.",
      "Mantenimiento reactivo."
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones es un ejemplo de mantenimiento preventivo en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Realizar una inspección de rutina en las herramientas de carpintería",
    "incorrect_answers": [
      "Reemplazar una puerta rota.",
      "Reparar una mesa de madera dañada",
      "Restaurar un mueble antiguo."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "¿Qué tipo de mantenimiento se basa en el uso de técnicas de monitoreo y análisis para predecir la aparición de\nfallos y averías?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Mantenimiento predictivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantenimiento correctivo.",
      "Mantenimiento preventivo.",
      "Mantenimiento reactivo."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe mejor el mantenimiento predictivo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Utiliza técnicas de monitoreo y análisis para predecir fallos futuros",
    "incorrect_answers": [
      "Se realiza después de que ocurran fallos y averías.",
      "Se basa en la planificación y programación de actividades de mantenimiento.",
      "Se realiza de manera reactiva sin una planificación previa."
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones es un ejemplo de mantenimiento predictivo en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Utilizar técnicas de inspección y análisis para detectar signos tempranos de deterioro en las estructuras de\nmadera.",
    "incorrect_answers": [
      "Reemplazar una ventana rota.",
      "Realizar un mantenimiento regular de las herramientas de carpintería.",
      "Reparar una silla de madera desgastada"
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de mantenimiento se enfoca en prevenir la aparición de fallos y averías mediante\ntareas programadas?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Mantenimiento preventivo",
    "incorrect_answers": [
      "Mantenimiento correctivo.",
      "Mantenimiento predictivo",
      "Mantenimiento reactivo."
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del mantenimiento correctivo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Reparar fallos y averías después de que ocurran.",
    "incorrect_answers": [
      "Planificar y programar actividades de mantenimiento",
      "Evitar la aparición de fallos y averías mediante la realización de tareas programadas.",
      "Utilizar técnicas de monitoreo y análisis para predecir fallos futuros."
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones es un ejemplo de mantenimiento correctivo en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Reparar una silla de madera con un tornillo suelto.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar un mantenimiento regular de las herramientas de carpintería.",
      "Reemplazar una puerta desgastada",
      "Utilizar técnicas de inspección y análisis para detectar signos tempranos de deterioro en las estructuras de\nmadera."
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de mantenimiento se enfoca en reparar fallos y averías después de que ocurran?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Mantenimiento correctivo",
    "incorrect_answers": [
      "Mantenimiento preventivo.",
      "Mantenimiento predictivo",
      "Mantenimiento reactivo."
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "¿Qué tipo de mantenimiento se basa en la realización de inspecciones y tareas de mantenimiento de manera\nprogramada para evitar fallos y averías?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Mantenimiento preventivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantenimiento correctivo.",
      "Mantenimiento predictivo.",
      "Mantenimiento reactivo."
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones es un ejemplo de mantenimiento preventivo en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Aplicar un tratamiento protector a la madera regularmente.",
    "incorrect_answers": [
      "Reemplazar un mueble de madera antiguo.",
      "Realizar una limpieza general de la carpintería.",
      "Reparar una ventana rota."
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "¿Cuál de los siguientes factores puede contribuir a la contaminación del aire?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Emisión de gases tóxicos por fábricas y vehículos",
    "incorrect_answers": [
      "Uso responsable de energías renovables",
      "Reciclaje adecuado de residuos sólidos",
      "Protección de ecosistemas marinos"
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "¿Qué es la contaminación del suelo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "La introducción de sustancias nocivas en el suelo, como químicos o desechos",
    "incorrect_answers": [
      "El aumento de la temperatura del suelo debido al cambio climático",
      "La presencia de basura en los cuerpos de agua",
      "La sobreexplotación de recursos naturales en áreas terrestres"
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones puede ayudar a reducir la contaminación del agua?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uso responsable de productos químicos en la agricultura",
    "incorrect_answers": [
      "Implementación de prácticas de reforestación",
      "Evitar la acumulación de basura en espacios públicos",
      "Reciclaje adecuado de residuos sólidos"
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "¿Qué es la biodiversidad?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "La variedad de especies de animales y plantas en un ecosistema",
    "incorrect_answers": [
      "La preservación de ecosistemas naturales sin intervención humana",
      "La contaminación causada por la sobreexplotación de recursos naturales",
      "El aumento de la temperatura global debido al efecto invernadero"
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "¿Qué es el efecto invernadero?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "El aumento de la temperatura de la Tierra debido a la retención de calor por ciertos gases en la atmósfera",
    "incorrect_answers": [
      "El calentamiento global causado por la emisión de gases contaminantes",
      "La sobreexplotación de recursos naturales en áreas forestales",
      "El deterioro de la capa de ozono debido a la emisión de gases tóxicos"
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "¿Cuál de las siguientes actividades es una fuente de contaminación del agua?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Vertido de productos químicos en ríos o lagos",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de energías renovables",
      "Reciclaje adecuado de residuos sólidos",
      "Protección de áreas marinas protegidas"
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "¿Qué es el reciclaje?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "La reutilización de materiales y recursos para crear nuevos productos",
    "incorrect_answers": [
      "La eliminación de residuos mediante su enterramiento",
      "La protección de especies en peligro de extinción",
      "El uso responsable de energías renovables"
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "¿Qué es la deforestación?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "La destrucción de bosques y áreas naturales para obtener tierras o recursos",
    "incorrect_answers": [
      "El proceso de plantar nuevos árboles para reforestar áreas dañadas",
      "La protección de bosques y áreas naturales",
      "La conservación de especies de animales en peligro de extinción"
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones puede ayudar a reducir la contaminación del aire?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Promoción del transporte público y uso de vehículos eléctricos",
    "incorrect_answers": [
      "Uso responsable de productos químicos en la agricultura",
      "Implementación de prácticas de reforestación",
      "Acumulación de basura en espacios públicos"
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "¿Qué es la contaminación acústica?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "La contaminación causada por la exposición prolongada a ruidos intensos",
    "incorrect_answers": [
      "El aumento de la temperatura de la Tierra debido al efecto invernadero",
      "El vertido de productos químicos en cuerpos de agua",
      "El calentamiento global causado por la emisión de gases contaminantes"
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos es un recurso natural no renovable?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Petróleo",
    "incorrect_answers": [
      "Energía solar",
      "Agua dulce",
      "Viento"
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones contribuye a la protección del medio ambiente?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Separación y reciclaje adecuado de residuos sólidos",
    "incorrect_answers": [
      "Uso excesivo de plásticos de un solo uso",
      "Consumo irresponsable de energía",
      "Quema de basura al aire libre"
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "¿Qué es la contaminación lumínica?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "La emisión excesiva de luz artificial que afecta negativamente a los ecosistemas y la observación\nastronómica",
    "incorrect_answers": [
      "La emisión de gases tóxicos por fábricas y vehículos",
      "La acumulación de basura en espacios públicos",
      "La presencia de químicos nocivos en el agua"
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales utilizados en carpintería puede representar un riesgo medioambiental si no se\nmaneja adecuadamente?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Amianto.",
    "incorrect_answers": [
      "Madera natural.",
      "Plástico.",
      "Vidrio."
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones es una medida para prevenir la contaminación del aire en un entorno de\ncarpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uso de equipos de extracción de polvo.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de productos químicos sin protección.",
      "Almacenamiento inadecuado de residuos de madera.",
      "Uso de herramientas eléctricas sin aislamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "¿Cuál de las siguientes actividades puede contribuir a la contaminación del agua en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Vertido de sustancias químicas en desagües sin tratar",
    "incorrect_answers": [
      "Uso responsable de productos químicos.",
      "Vertido adecuado de residuos líquidos.",
      "Eliminación inapropiada de virutas de madera."
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "¿Qué riesgo medioambiental está asociado al uso de productos químicos en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Contaminación del aire",
    "incorrect_answers": [
      "Contaminación acústica.",
      "Contaminación visual.",
      "Contaminación del suelo."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "¿Cuál de las siguientes prácticas ayuda a prevenir la contaminación del suelo en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Eliminación adecuada de residuos de madera",
    "incorrect_answers": [
      "Reciclaje adecuado de residuos sólidos.",
      "Almacenamiento de productos químicos cerca de fuentes de agua.",
      "Uso de maderas tratadas con productos tóxicos."
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "¿Qué tipo de riesgo medioambiental puede surgir al utilizar pinturas y barnices en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Contaminación del aire.",
    "incorrect_answers": [
      "Contaminación acústica.",
      "Contaminación visual.",
      "Contaminación del suelo."
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas ayuda a reducir la contaminación acústica en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Implementación de barreras y paneles de absorción de sonido.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de herramientas manuales en lugar de herramientas eléctricas.",
      "Uso de maquinaria sin protección auditiva.",
      "Almacenamiento adecuado de productos químicos."
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "¿Qué riesgo medioambiental puede estar relacionado con la generación de residuos de madera en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Contaminación del suelo.",
    "incorrect_answers": [
      "Contaminación del aire.",
      "Contaminación del agua.",
      "Contaminación visual."
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "¿Qué medida ayuda a prevenir la generación de residuos sólidos en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uso responsable de materiales y reducción de desperdicios.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso excesivo de materiales desechables.",
      "Reciclaje inadecuado de residuos de papel.",
      "Vertido inapropiado de residuos líquidos."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones contribuye a la protección del medio ambiente en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uso responsable de energía y recursos naturales",
    "incorrect_answers": [
      "Uso indiscriminado de productos químicos.",
      "Uso de productos madereros no sostenibles.",
      "Eliminación inapropiada de residuos de madera."
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "¿Cuál de las siguientes prácticas ayuda a prevenir la contaminación del aire en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uso de equipos de filtración de aire y extracción de polvo.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de productos químicos sin ventilación adecuada.",
      "Uso de maquinaria antigua y obsoleta.",
      "Vertido de residuos líquidos sin tratamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "¿Cuál de los siguientes riesgos está asociado al uso de productos químicos tóxicos en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Riesgo de intoxicación y contaminación del entorno.",
    "incorrect_answers": [
      "Riesgo de incendio.",
      "Riesgo de caídas.",
      "Riesgo de lesiones por herramientas cortantes."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas contribuye a la conservación de los recursos naturales en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uso de maderas provenientes de fuentes sostenibles.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso desmedido de productos madereros.",
      "Uso de materiales no reciclables.",
      "Eliminación inapropiada de residuos sólidos."
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "Según la Ley de prevención de riesgos laborales, ¿cuál es el objetivo principal de la prevención de riesgos en el\ntrabajo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Promover la salud y el bienestar de los trabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Evitar accidentes laborales.",
      "Minimizar los costos económicos para las empresas.",
      "Cumplir con la normativa legal vigente."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "¿Qué derechos tienen los trabajadores según la Ley de prevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todos los anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Derecho a la formación en prevención de riesgos.",
      "Derecho a participar en la elección de los delegados de prevención.",
      "Derecho a recibir información sobre los riesgos laborales."
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "¿Cuál es la obligación principal del empleador en materia de prevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Cumplir con los requisitos legales de prevención de riesgos.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar equipos de protección individual (EPI) a los trabajadores.",
      "Realizar evaluaciones de riesgos en el lugar de trabajo.",
      "Garantizar la seguridad y salud de los trabajadores."
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "¿Cuál es la responsabilidad de los trabajadores en relación con la prevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Cumplir con las medidas de seguridad establecidas por la empresa.",
      "Informar a su empleador sobre las situaciones de riesgo que identifiquen.",
      "Utilizar correctamente los equipos de protección individual (EPI)."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "¿Qué se entiende por \"evaluación de riesgos laborales\" según la Ley de prevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Identificar los peligros en el lugar de trabajo.",
      "Determinar la probabilidad de que ocurran accidentes laborales.",
      "Valorar las consecuencias que pueden derivarse de los riesgos identificados."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "¿Cuál es la obligación del empleador en relación con la información y formación de los trabajadores en\nprevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar información escrita sobre los riesgos laborales.",
      "Impartir formación inicial y periódica sobre prevención de riesgos.",
      "Informar sobre las medidas de emergencia en caso de accidente."
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "¿Cuál es la función de los delegados de prevención según la Ley de prevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Representar a los trabajadores en la materia de prevención de riesgos.",
      "Participar en las investigaciones de accidentes laborales.",
      "Colaborar con el empleador en la mejora de las condiciones de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "¿Cuál es la obligación del empleador en relación con la vigilancia de la salud de los trabajadores?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar exámenes médicos periódicos a todos los trabajadores.",
      "Adaptar el puesto de trabajo a las características individuales de cada trabajador.",
      "Garantizar que los trabajadores reciban la atención sanitaria adecuada."
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "¿Cuál es la obligación de los trabajadores en relación con el uso de los equipos de protección individual (EPI)?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Utilizar los EPI proporcionados por la empresa de forma adecuada.",
      "Informar a su empleador sobre cualquier defecto o deterioro de los EPI.",
      "Participar en la formación necesaria para el uso correcto de los EPI."
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "¿Qué medidas debe tomar el empleador para proteger a los trabajadores especialmente sensibles a\ndeterminados riesgos?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Adaptar el puesto de trabajo a las necesidades de estos trabajadores.",
      "Proporcionar equipos de protección individual (EPI) adicionales.",
      "Establecer medidas de control específicas para reducir los riesgos."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "¿Qué responsabilidad tiene el empleador en relación con los accidentes de trabajo?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Investigar los accidentes para determinar sus causas.",
      "Adoptar medidas correctivas para evitar la repetición de los accidentes.",
      "Notificar los accidentes graves o mortales a las autoridades competentes."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "¿Cuál es la obligación del empleador en relación con la planificación de la prevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Elaborar un plan de prevención de riesgos adecuado a la empresa.",
      "Establecer medidas de control para minimizar los riesgos laborales.",
      "Revisar y actualizar periódicamente el plan de prevención de riesgos."
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "¿Cuál es la responsabilidad de los trabajadores en relación con la colaboración en materia de prevención de\nriesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Participar activamente en la identificación y evaluación de riesgos.",
      "Informar a su empleador sobre cualquier situación de riesgo que detecten.",
      "Colaborar en la aplicación de las medidas de prevención establecidas."
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "¿Cuál de los siguientes riesgos es común en las funciones de carpintero?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Caídas desde altura.",
    "incorrect_answers": [
      "Exposición a ruidos intensos.",
      "Contacto con productos químicos tóxicos.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas de protección individual es adecuada para prevenir caídas desde altura en\ncarpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Utilización de arnés de seguridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de casco de seguridad.",
      "Uso de guantes de protección.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "¿Qué equipo de protección individual (EPI) es necesario para protegerse de la exposición a ruidos intensos en\ncarpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Tapones para los oídos.",
    "incorrect_answers": [
      "Gafas de seguridad.",
      "Mascarilla respiratoria.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas de protección colectiva es esencial para prevenir accidentes con herramientas\ncortantes en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Barreras de protección alrededor de las máquinas.",
    "incorrect_answers": [
      "Señalización adecuada de áreas de riesgo.",
      "Uso de extintores de incendios.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas de protección individual es necesaria para prevenir lesiones en las manos\ndurante el manejo de herramientas en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uso de guantes de protección.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de calzado de seguridad.",
      "Utilización de gafas de seguridad.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "¿Qué tipo de equipo de protección individual (EPI) es adecuado para protegerse de las partículas de polvo en\ncarpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Mascarilla respiratoria.",
    "incorrect_answers": [
      "Gafas de seguridad.",
      "Protectores auditivos.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas de protección colectiva es esencial para prevenir incendios en el taller de\ncarpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Almacenamiento adecuado de productos inflamables.",
    "incorrect_answers": [
      "Extintores de incendios.",
      "Sistema de detección y alarma de incendios.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas de protección individual es necesaria para evitar lesiones en los ojos durante el\nlijado de la madera?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uso de gafas de seguridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de guantes de protección.",
      "Utilización de casco de seguridad.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "¿Qué medida de protección colectiva es importante para prevenir accidentes con herramientas eléctricas en\ncarpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Disponibilidad de enchufes con conexión a tierra.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de calzado antideslizante.",
      "Señalización adecuada de zonas de peligro.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas de protección individual es necesaria para prevenir lesiones en los pies durante\nel manejo de herramientas en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Uso de calzado de seguridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de casco de seguridad.",
      "Utilización de arnés de seguridad.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "¿Qué medida de protección colectiva es esencial para prevenir el riesgo de atrapamiento en máquinas y equipos\nen carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Barreras de protección alrededor de las máquinas.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de protectores auditivos.",
      "Señalización adecuada de áreas de riesgo.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas de protección individual es adecuada para prevenir cortes con herramientas\nafiladas en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Utilización de guantes de protección.",
      "Uso de gafas de seguridad.",
      "Uso de protectores auditivos."
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "¿Qué medida de protección colectiva es necesaria para prevenir accidentes por caída de objetos en carpintería?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Colocación de redes de protección en el techo.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de casco de seguridad.",
      "Señalización adecuada de zonas de peligro.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "¿Cuál es la obligación fundamental del empleador según la Ley de prevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "carpintero",
    "correct_answer": "Garantizar la seguridad y salud de los trabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar un seguro de salud a los trabajadores.",
      "Garantizar un salario mínimo.",
      "Proporcionar alojamiento a los empleados."
    ]
  }
];